{
    "question": "jarak kota jakartadgn bandung 200 km. berapa skala pada peta jika jarak kedua koa itu pada peta 12 cm?\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "12 cm : 200 km = 12 cm : 20.000.000 cm =\u00a01 : 1.666.666,6666",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "200 km = 20.000.000 cm<br>skala = jarak sesungguhnya : jarak pada peta<br>skala\u00a0= 20.000.000 : 12 = 1.666.666,6666<br><br>jadi, skalanya 1 : 1.666.666,6666\u00a0\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukanlah-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-a-12x-292",
            "question": "Tentukanlah penyelesaian dari pertidaksamaan berikut :    a.\u00a01/2x + 5\u00a0&gt; 15\r\nb. 2 - (4 + x)\u00a0\u2265 - 22",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 1/2x + 5 &gt; 15<br>x + 10 &gt;30<br>x &gt; 20<br><br>b. 2-(4+x) <span>\u2265 -22<br>2 - 4 - x \u2265 -22<br>-2 - x \u2265 - 22<br>-x \u2265 -22<br>x \u2264 22</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-f-x-5x8-tentukan-nilai-fapabila-x-4-205",
            "question": "Jika F (x) =5x+8 tentukan nilai f.apabila x=-4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F(x) = 5x + 8<br>jika x = - 4<br><br>maka:<br>F (-4) = 5 (-4) + 8<br>F(-4) = -20 +8<br>F(-4) = -12<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f ( -4 ) = 5 (-4) + 8<br>f (-4) = -20 + 8<br>f (-4) = -12<br>f\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -12/-4<br>f\u00a0 = 3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "693",
            "question": "",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jadi 10+6=16<br><br>begitu saja kak jawabanyy<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mencari-luas-pizza-segi-12-beraturan-jika-potongan-kecilnya-juga-640",
            "question": "mencari luas pizza segi 12 beraturan, jika potongan kecilnya juga berbentuk segi tiga diketahui sisi luar 5 cm berapa luas seluruhnya pizza tersebut ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Itu jadi 12x luas segitiga sama kaki dengan sudut atasnya 30\u00b0  <br>\n(didapatkan dari 360\u00b0/12 = 30\u00b0) <br><br>\nBuat nyari luas segitiganya, pake rumus : <br><br>\nL\u0394 = 1/2 r\u00b2 sin 30 <br><br>\nL\u0394 = 1/2 * 5 * 5 * sin 30 <br><br>\nL\u0394 = 10 cm\u00b2 <br><br>\nLuas 12x segitiga : <br><br>\u00a0\n10x 12 = 120 cm\u00b2 <br><br>\nJadi, luas segi-12 beraturan dgn lingkaran luar 5 cm adalah 120 cm\u00b2 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-tentukanlah-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-a-12x-440",
            "question": "3. Tentukanlah penyelesaian dari pertidaksamaan berikut:    a) 1/2x + 5 &gt; 15\r\nb) 2 \u2013 (4 + x) \u2265 \u2013 22\r\nc) 2/3p + 4 \u2264 8\r\nd) 2x \u2013 4 &gt; 3x + 9\r\ne) 2y-7/2\u00a0 \u2264 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 1/2 x &gt; 15- 5<br>1/2 x &gt; 10<br>2 1/2x &gt; 2.10<br>x &gt; 20<br><br>b. 2 - (4+ x) [tex] \\geq [/tex] -22<br>-2 + x [tex] \\geq [/tex] -22<br>x [tex] \\geq [/tex] -22+ 2<br>x[tex] \\geq [/tex] -20<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-memerlukan-bahan-bakar-12-liter-untuk-menempuh-jarak-451",
            "question": "sebuah mobil memerlukan bahan bakar 12 liter untuk menempuh jarak 120 km dengan kondisi mendatar 84 km dan sisanya menanjak. pada saat menanjak bahan bakar yang diperlukan 2 kali lipat\u00a0daripada jalan mendatar. jika suatu ketika mobil tersebut menempuh jarak 312 km dengan kondisi jalan mendatar saja,maka\u00a0banyak bahan bakar yang diperlukan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menanjak = 120 - 84 = 36 km<br><br>jika liter\u00a0menanjak = 2\u00a0x liter untuk\u00a0mendatar<br>maka<br>84 + 36(2) = 12 liter<br>84 + 72 = 12 liter<br>12 liter = 156 km (mendatar)<br><br>jika sekarang jaraknya menjadi 312\u00a0km mendatar saja, maka<br>12 x 2 = 24 liter",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-busur-ad-32-cm-panjang-busur-bc-adalah-berapa-jika-di-k-401",
            "question": "Panjang busur AD = 32 cm panjang busur BC adalah berapa jika di ketahui BC 45 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "soalnya mungkin ada kurang\u00a0<br>Rumusnya gini pj busur AD = 32 =pj busur BC<br>BC= 45 derajat<br><br>&lt;p/pp=pj busur/ko<br>45/360=pj busur/2 pi r",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keliling-sebuah-belahketupat-120cm-jika-panjang-slah-satu-diag-913",
            "question": "keliling sebuah belahketupat 120cm.\u00a0 jika panjang slah satu diagonalny 48cm.\u00a0 berapakah luas belahketupat\u00a0 tersebut..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]\\text{K}=4\\times\\text{s}\\\\\n120=4\\times\\text{s}\\\\\n\\text{s}=120:4\\\\\n\\text{s}=30\\\\\\\\\n\\text{d}_2= \\sqrt{30^2-(48:2)^2} \\\\\n\\text{d}_2= \\sqrt{30^2-24^2}\\\\\n\\text{d}_2= \\sqrt{900-576}\\\\\n\\text{d}_2= \\sqrt{324}\\\\\n\\text{d}_2= 18\\times2=36\\text{ cm}\\\\\\\\\n\\text{L}= \\frac{\\text{d}_1\\times\\text{d}_2}{2} \\\\\n\\text{L}= \\frac{48\\times36}{2}~~(36:2=18)\\\\\n\\text{L}=48\\times18\\\\\n\\boxed{\\boxed{\\text{L}=864\\text{ cm}^2}}}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bangun-segitiga-berbentuk-segitiga-dengan-sisi-2xcm-2xcm-525",
            "question": "Sebuah bangun Segitiga berbentuk segitiga dengan sisi 2xcm, 2xcm ,3xcm . Jika keliling segitiga 126 cm,tentukan panjang masing - masing sisi segitiga tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "k=s+s+s<br>126=2x+3x+2x<br>126=7x<br>x=126/7<br>x=18<br><br>disubtitusikan<br>2x= 2.18 = 36<br>3x= 3.18 = 54<br><br>jadi panjang masing\" sisi adalah 36cm,36cm dan 54cm<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2x+2x+3x = 126<br>7x = 126<br>x = 18<br><br>jadi panjang sisi sisinya :<br>1. 2x = 2 . 18 = 36<br>2. 2x = 2. 18 = 36<br>3. 3x = 3 . 18 = 54",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dimas-meminjam-uang-di-koperasi-rp-900000000-dengan-suku-bunga-184",
            "question": "dimas meminjam uang di koperasi rp 9.000.000.00 dengan suku bunga 6 % per tahun ketika akan melunasi pinjaman tersebut ia harus membayar rp 9360.000.00 maka lama pinjaman dimas ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bunga = waktu / 12 bulan x persen bunga x uang awal<br>360.000 = w / 12 x 6 / 100 x 9.000.000<br>360.000 = w / 2 x 90.000<br>360.000 = w x 45.000<br>w = 8 bulan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bunga = modal x n/12 x %bunga<br>360000 = 9000000 x n/12 x 6/100<br>360000 = 45000 x n<br>360000 / 45000 = n<br>8 bulan = n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}